執法壓力大 幾乎每年一宗自殺

2014年嘅新聞
大家千祈唔好廣傳出去
否則會增加警察嘅心理壓力

【本報訊】警務人員工作壓力大，容易影響家庭生活及婚姻關係，一旦壓力「爆煲」隨時悲劇收場。香港幾乎每年都曾發生警員自殺事件，有精神科醫生指出，外國研究顯示，紀律部隊人員、醫護人員、律師等專業人士，屬自殺的高危一族，因工作要求嚴格，不容錯失，承受壓力極大，更可能影響與伴侶的關係，令其萌生自殺念頭。